[
  {
    "question": "¿Cuántos litros de sangre tiene una persona adulta?",
    "choice1": "Tiene entre 2 y 4 litros",
    "choice2": "Tiene entre 4 y 6 litros",
    "choice3": "Tiene 7 litros",
    "choice4": "Tiene 10 litros",
    "answer": 2
  },
  {
    "question": "¿Quién es el autor de la frase <Pienso, luego existo>?",
    "choice1": "Platón",
    "choice2": "Sócrates",
    "choice3": "Descartes",
    "choice4": "Francis Bacon",
    "answer": 3
  },
  {
    "question": "¿Cuál es el libro más vendido en el mundo después de la Biblia?",
    "choice1": "El Señor de los Anillos",
    "choice2": "Don Quijote de la Mancha",
    "choice3": "El Principito",
    "choice4": "Cien años de Soledad",
    "answer": 2
  },
  {
    "question": "¿Cuántos decimales tiene el número pi π?",
    "choice1": "Cien",
    "choice2": "Infinitos",
    "choice3": "Treinta y seis",
    "choice4": "Veinte",
    "answer": 2
  },
  {
    "question": "¿Cuáles son los representantes más destacados de la literatura renacentista?",
    "choice1":"Goethe, Victor Hugo, Gustavo Adolfo Bécquer",
    "choice2": "Leonardo da Vinci, Miguel Angel Buonarroti, Sandro Boticelli",
    "choice3": "Miguel de Cervantes, William Shakespeare, Luis de Camões",
    "choice4": "Jorge Isaac, José Martí, Eduardo Blanco",
    "answer": 3
  },
  {
    "question": " ¿Quién pintó la obra <Guernica>?",
    "choice1": "Pablo Picasso",
    "choice2": "Paul Cézanne",
    "choice3": "Pablo Picasso",
    "choice4": "Salvador Dalí",
    "answer": 3
  },
  {
    "question": "¿Cuánto tiempo tarda la luz del Sol en llegar a la Tierra?",
    "choice1": "12 minutos",
    "choice2": "12 horas",
    "choice3": "8 minutos",
    "choice4": "8 segundos",
    "answer": 3
  },
  {
    "question": "¿En qué orden se presentaron los modelos atómicos?",
    "choice1": "Bohr, Rutherford, cuántico, Einstein",
    "choice2": "Rutherford, Dalton, Thomson, cuántico",
    "choice3": "Thomson, Dalton, Rutherford, Bohr",
    "choice4": "Dalton, Einstein, cuántico, Sheldon Cooper",
    "answer": 4
  },
  {
    "question": "¿En qué periodo de la prehistoria fue descubierto el fuego?",
    "choice1": "Neolítico",
    "choice2": "Paleolítico",
    "choice3": "Edad de los metales",
    "choice4": "Edad media",
    "answer": 2
  },
  {
    "question": "¿Cuál es la montaña más alta del continente americano?",
    "choice1": "Aconcagua",
    "choice2": "Monte Everest",
    "choice3": "Monte Fuji",
    "choice4": "Pico Bolívar",
    "answer": 1
  },
  {
    "question": "¿Cuál es la velocidad de la luz?",
    "choice1": "150 000 000 metros por segundo",
    "choice2": "299 792 458 metros por segundo",
    "choice3": "350 000 000 metros por segundo",
    "choice4": "300 000 000 metros por segundo",
    "answer": 2
  },
  {
    "question": "¿En qué país de África el español es la lengua oficial?",
    "choice1": "Costa de Marfil",
    "choice2": "Guinea ecuatorial",
    "choice3": "Cabo Verde",
    "choice4": "Sierra Leona",
    "answer": 2
  },
  {
    "question": "¿Cuál de estos países se extiende entre dos continentes?",
    "choice1": "Turquía",
    "choice2": "Groenlandia",
    "choice3": "Egipto",
    "choice4": "Rusia",
    "answer": 4
  },
  {
    "question": "¿Qué es el Acuerdo de París?",
    "choice1": "El acuerdo ortográfico entre países cuya lengua oficial es el francés.",
    "choice2": "El acuerdo de cooperación financiera internacional entre las tres mayores potencias mundiales.",
    "choice3": "El acuerdo entre países europeos acerca de la inmigración.",
    "choice4": "El acuerdo entre varios países acerca de las consecuencias del calentamiento global.",
    "answer": 4
  },
  {
    "question": "¿Cuál es la religión monoteísta que cuenta con el mayor número de adeptos en el mundo?",
    "choice1": "Hinduismo",
    "choice2": "Judaísmo",
    "choice3": "Cristianismo",
    "choice4": "Islamismo",
    "answer": 3
  },
  {
    "question": "¿Quién fue el primer hombre en pisar la Luna?",
    "choice1": "Neil Armstrong",
    "choice2": "Buzz Aldrin",
    "choice3": "Michael Collins",
    "choice4": "Charles Conrad",
    "answer": 1
  },
  {
    "question": "¿En qué océano queda Madagascar?",
    "choice1": "Océano Antártico",
    "choice2": "Océano Índico",
    "choice3": "Océano Atlántico",
    "choice4": "Océano Pacífico",
    "answer": 2
  },
  {
    "question": "¿Quién pintó la bóveda de la capilla sixtina?",
    "choice1": "Leonardo da Vinci",
    "choice2": "Miguel Angel",
    "choice3": "Boticelli",
    "choice4": "Rafael",
    "answer": 2
  },
  {
    "question": "¿Dónde se encuentra el gran colisionador de hadrones?",
    "choice1": "Entre Francia y Suiza",
    "choice2": "Entre España y Francia",
    "choice3": "Entre Italia y Alemania",
    "choice4": "Entre EE.UU y Canadá",
    "answer": 1
  },
  {
    "question": "¿Cuál es el único número primo par?",
    "choice1": "14",
    "choice2": "4",
    "choice3": "3",
    "choice4": "2",
    "answer": 4
  }
]
